我是一名情報販賣員, 我的工作是為客戶提供未來資訊(二)

一開頭寫既時候真係冇諗過可以開到post 2
一直以黎真係多謝大家既支持同鼓勵

post 1:

紙言:

唔好意思, 紙言比較少更新 不過會開始更快少少

好!廢話少講, 出文至實際

推

“唉，其實我應該開心至係架嘛，佢唔係小月，咁即係證明我冇扔低佢啦...”我安慰自己道

可是，若然她不是小月，我剛才豈不是侵犯了她....這未免太過分了。

在接下來的幾天，我們一行三人便一直待在酒店的範圍。經過那次事件後，凌月沒有再跟我說過一句話，碰面時也不會打招呼。好幾次我打算主動打開話匣子都被她那寒如冰雪的氣場所震懾，半句話也說不出口。

今天也一樣，我們碰面時她依舊冷若冰霜，我依舊一臉尷尬。

我走在通道上，苦思著該如何處理，總不能什麼也不管就回去吧。正自苦惱間，一股勁力突然襲向我的後頸，霎時間只覺天旋地轉，接著便昏了過去。

---------------
過了不知多久，我漸漸恢復意識，張開眼睛，映入眼簾的是一片蔚藍的天空....不，怎麼還有些建築物在附近?

我立即四處張望一番，這才發現這裡是酒店的天台範圍。最可怕的是，我的手腳被綑綁著，完全不能動彈。

突然，一個身影走進我的視線範圍。

“喂，你...你做咩吖？唔好玩啦。”在我眼前的正是為我引路的路人甲

他的臉上已失去那種不正經的嬉皮笑臉，取而代之的是如野獸般的猙獰和兇狠。

他突然大笑起來，說道：“你都有今日啦，估唔到咁都被我搵到你！”

“你講咩吖？”我嘗試掙脫綑綁

“你唔記得啦咩，當年你屠村既時候，我係睇得一清二楚架！你望真d，你真係唔記得我！？”

他說的話讓我立時聯想起夜星村慘案，但這不可能，這裡可是二百年後的未來，即使還有其他生還者，也不可能在這裡出現啊！

“你究竟係咩人？”

他一臉茫然地看著我，彷彿對我的話感到難以置信。只見他時而哭泣，時而大笑，根本就是一個瘋子。

“哈哈....你..你竟然唔...唔記得我....哈哈哈....！我搵左你咁多年，你竟然同我講你唔知我係邊個！”說著他便橫拳一揮，重重地打在我的臉頰上

“我真係...”

話音未落，另一重拳已緊接而來，直擊我的臉頰。

他續道：“你最好同我諗清楚，你究竟記唔記得我係邊個！當日你殺漏左邊個！”

一時三刻，我實在想不起來，除了姐姐以外，到底還有那個生還者？

只見他淚流滿面，目光充滿恨意。我立時感到萬分羞愧，如果他真是夜星村的生還者，那他現在的樣子就是我害成的。

“你...你係當年既生還者...？”

他再次大笑起來，說道：“好...好！至少你仲記得嗰件事！”

“我梗係記得，我呢一世都記得，係我對你地唔住。”

“好，既然係咁。”他從地上拿起一把刀，續道：“我依家殺左你，你都毫無怨言架可。”

此時，我腦海中突然閃過凌巧兒的容貌。本來要我以死謝罪，我是絕不會有半句怨言，但現在....還不是時候。

“你要殺我，唔係問題....只係，你比時間我去做埋一件事，之後你想點做，悉隨尊便。”我從沒想過自己會說出這種電視劇的對白，但現在卻是發自內心的。

“你係傻架，定當我傻架！做埋件事！？做埋之後我仲會搵到你！”接著他便把刀架在我的脖子上

“等陣。”我說道：“你殺我之前，我想問你一樣野。”

他笑道：“好，我就睇下你仲有咩違言要講。”

“你係點樣黎到二百年後？”

他露出疑惑的神情，道：“你係咪痴左線吖，咩二百年，三百年吖，我講緊你十年前屠村既事吖！你唔好再喺到玩野吖！”

“十年前？”

“係吖！十年前吖！2207年吖！”

直到此刻，我終於明白了，他根本就不是夜星村的生還者，他要嘛是點錯相，要嘛是個瘋子。

他深呼吸一口，平復一下情緒，接著微笑道：“你個朋友仔黎啦喎。”

說畢，他便把小刀架在我的脖子上然後瞬速把我帶到天台邊緣。

過了不到五秒，一人破門而入，走進天台範圍。

只見她眉如獵鷹，眼若蛇蠍，堅定之中伴隨怒意，她正是凌月。

那瘋子笑道：“今日好熱鬧喎，連d三唔識七既人都走埋上黎既。”

凌月回道：“你放左佢，我饒你一命。”

那人大笑起來，道：“就憑你呢個死妹丁！？哈哈....”

話音未落，只聽到一聲巨響傳來。放眼一看，只見剛被打開的厚重鐵門上出現了一個大洞。

凌月硬生生地把它打破了....

這絕非人力所能及！

“痴...痴線，你以為我咁就會驚你吖，我大不了就同佢一齊跳落去，我就唔信你趕得切衝過黎救佢。”他的語氣已不及剛才自信滿滿

凌月的眼神現出一點遲疑，接著道：“你到底想點？”

“我想點！？我想殺左佢吖！我要為全村既人報仇！”

“全村既人？”

“係！十年前就係佢屠殺左我地全村既人！我要佢血債血償！”

“冇可能，佢根本就唔屬於呢個時代，有咩可能會喺十年前殺左你全村人。”

“我都唔知你講咩，總之我就記得清清楚楚，就係佢！佢化左灰我都認得佢！”就著他便把小刀架得更緊，甚至劃出了一條血痕。

“唔好！”凌月說道：“我知我依家講咩你都唔會信，但係當中一定有誤會....你放左佢先。”

那人笑了笑，接著喝道：“冇誤會！你咁想我放左佢吖嘛，好！一命換一命，你依家跳落去我就放左佢。”

我急忙道：“你唔好聽佢講！”

那人立即捏著我的臉頰，阻止我繼續說話，他說道：“你同我收聲，你呢d咁既人都有人肯救你咪算汁到囉，你仲咁多聲氣做咩吖！”

接著他便對凌月說：“喂！點吖，你跳定唔跳吖！”

此時此刻，我真想往後推他一把，讓我們一起掉下去。奈何我全身上下完全發不上力，大概是被他下了什麼麻藥。

凌月沒有點應，於是他便續道：“你唔死就佢死架啦喎！我依家比五秒你考慮，五秒之後我仲見到你既，我就一刀割落去。”他故意放慢最後那段話，使其顯得格外心寒。

“五！”
凌月依舊站在原地

“四！”
小刀越架越緊，大概已經割破皮肉

“三！”
那人開始發出陰森的笑聲

“二！”
凌月站在原地，全身不住抖震

“一！”
時間彷彿凝固起來，空氣變得異常安靜

我感覺到小刀正緩緩移動，只須輕輕一割，我的生命便走到盡頭了。

“等陣！”凌月喊道

索命小刀停止了動作，那人道：“啊？你係咪有決定啦？”

凌月堅定道：“我跳，不過你一定要放左佢，唔係我做鬼都唔會放過你。”

那人笑道：“你冇資格同我討格還價，你跳左先再算啦。”

“你...！？”她的語氣中充滿恨意

我急忙道：“唔好！你同我非親非故，你冇必要...”

還未說完，三擊重拳便接連打在我的臉頰上，意識已變得模糊，無法再說出半句話。

“咁樣就清靜得多，唔使好似有隻狗咁亂咁吠。”他續道：“跳啦。”

凌月緩緩走到天台邊緣。

她回過頭來，露出一個微笑，似曾相識的笑容。

我很想開口說話，但在麻藥和重拳的作用下，我無法做到。

她轉過頭去，臉上的笑容早已消失，只剩下一張冷漠的側臉。

下一瞬間，她的身影早已消失不見。

過了片刻，不遠處傳來物件撞地的巨響。

終於有2

sor,琴日有啲野做

有文了 已正評

罰你今日出多篇文

終於開post

我既月月

終於出啦

留名

加碼

有文正皮

推，有文未

個故好正

小月食得嘢，有口水有幾出奇

將佢由機械人變到人咁款，會唔會變到佢可以食嘢但無口水

主角on9左

原來有新post

lm

唔好咁講，驚俾羽爺喺未來整鬼我

快d出文 等咁耐得一篇

主角唔係可以即返去200年前咩？？

新讀者留名

唔好意思各位，依家即刻出文

那人隨即大笑起來，接著把我推到一旁，說道：“哈哈哈....好！等我去確認下佢係咪真係死左先！哈哈....”

我全身不能動彈，只能躺在地上看著他走到天台邊緣往下看。

過了片刻，他突然大喊道：“死八婆！你玩我！你到底喺邊到！”

我不禁發出了一個微笑，這證明她沒有死。

“玩我下話，好！”接著他便轉過頭來，看著我，道：“你唔好怪我，要怪就怪你個好朋友！”

我冷冷一笑，什麼廢話，就算凌月真的死了，他肯定也不會放過我這個“仇人”。現在倒好，至少不用無緣無故地犧牲一條性命。

只見他拿著刀向我狂奔過來，面容扭曲猙獰。

他走到我身旁，怒道：“你去死啦！”

說著，他便用小刀直刺我的咽喉。

此刻，我只覺劍氣破風，萬籟俱寂，彷彿死神已是近在咫尺。

“切！”

我閉著眼睛過了好幾秒，意識尚存，只聽到刀劍割破皮肉的聲音。緊接而來的是血液流倘的聲音，滴滴答答的落在我身上。

我緩緩張開眼睛，只見一隻沾滿鮮血的玉手出現在眼前，她握著刀身，阻止它繼續前進，不用想也知道，她正是剛剛死而復生的凌月。

“死八婆，有d本事吖，咁都唔死下話。”說著他便把小刀移前幾分

只見鮮血如泉湧般流出，而且越來越快。

“夠啦！走....”我用盡最後一口氣吐出這句話

悶熱的天氣瀰漫著一陣血腥味，難道真要兩人一起命喪於此她才滿意嗎！？

但就在下一秒，奇蹟般的事情發生了。

耳邊傳來鐵器掙扎的聲識，十分刺耳。

她...她竟然硬生生地把小刀拗彎了，這絕非人力所能及。

那人瞪大眼睛，道：“你...你..”此時小刀已失去原來的型態

那人立時鬆開刀柄，氈口道：“你...究竟係咩人...！？”

凌月扔掉小刀，冷冷道：“我唔係咩人，我根本就唔係人。”

那人全身氈抖，道：“鬼...鬼吖！”接著便拔足狂奔，消失得無影無踪。

在她離去後，凌月便幫我鬆綁。但我已經支撐不住，昏了過去。

小月係機械人但又會流血，係咪經歷過咩改裝

新post留名

小月人性化

自行進化？

我諗比肥仔約食飯係個伏筆
之後可能仙女教啲人改裝左佢等佢可以同正常人一齊食野拍拖咁

幫推

推
推阿

休文一天

終於有2啦
正

快

推一推

過了不知多久，意識漸漸恢復。張開眼睛，只見凌月坐在身旁。

“醒啦。”她冷冷道

看著她的身影，心裡百感交集，萬千疑問最終只化成一句：“小月...”

雖然中間有太多疑點，但能做到那麼多超乎常人的事，又願意拼命救我，不是小月還能是誰。

“呢個世界唔止得一個人工智能，我唔係你既小月，你既小月已經死左啦。”

“冇...冇可能，你就係我既小月。”接著便把她摟入懷裡

她沒有任何反應，只是靜靜地任我抱著。過了良久，我感受到一滴淚水滴在我身上。雖然中間有太多疑點，但不會有錯，她肯定就是小月！

我把她抱得更緊，彷彿要補償二百年來的虧欠。

過了不知多久，直到我的肩膀已被淚水沾濕透，她終於吐出一句：“羽哥哥....”

淚水早已不住奪眶而出，我輕掃一下她的頭髮，柔聲道：“小月。”

終於，她忍不住大哭出來，把我抱緊，飲泣道：“羽...羽哥哥....羽哥哥...”

她一直喊，一直喊，不知喊了多少次，直到聲音都變得沙啞。我不知道背後發生了什麼，但這一聲“羽哥哥”，大概已經封存在記憶深處多年了吧。

“你乖啦，我以都唔會...”本來我想說永遠也不會再拋下她，但這個承諾，我真的可以辦到嗎？

“你又想扔低我係咪...鳴..鳴....點解你唔要我，點解要咁對我....”她喊道，聲音早已變得沙啞

“唔係...我唔係想扔低你...我根本就唔知發生左咩事....”

“我..我唔理！你扔低左我一百年，你以後都要留喺到陪我！”

我該怎麼辦...總不能永遠都不回去吧！

“小..小月，你放手先...我地慢慢再傾...”她抱得太緊，我有點喘不過氣來

“我唔放！放左之後你又會走，大不了你就帶埋我返去。”

唉...她怎麼會如此纏身，這真的是之前那個冰冷美少女嗎？

“好好好...我唔走...我唔走...你放一放手先...”

於是她便慢慢鬆開手，但雙手還是緊握著我的手臂。她低下頭，不肯正視我。

現在看起來，還是挺有二百年前小月的影子嘛。

我發自內心地微笑一下，但心裡隨即冷卻下來，因為我想到了一個殘酷的事實。這是我一直以來的信念，我看到的就是未來，就是將會發生的事，那就是說，我拋棄她也是既定的事實。

冇上連登三日得一篇文

推呀

小月

推 多啲

pish

人又點會唔洗死 跌

好好睇

去一百年前唔掉低佢唔得咩

令狐羽係人黎 終需一死 點能夠活到二百年後

唔係咁簡單

根據故事背景，主角望到嘅未來係一定會發生，變嘅只係細唔出嘅細節位。可能主角最後係拋低左現在嘅小月，選擇左同200年後嘅小月一齊。呢個小月同真人一樣，可以為所欲為

突破盲腸

做埋機械人

咁計 令狐羽有120幾歲都幾長命
但小月又唔似禁唔講道理 如果佢話係令狐羽扔低佢 會唔會其實令狐係有得揀

今日有啲忙，應該出唔到

推 等樓主出文

三日唔埋兩日又停出

文呢

加油

今日會唔會有

推 快d出文

小

小弟最近有啲事，呢幾日都出唔到啦，個故可能...

遲出都會跟住，唔洗擔心

等你返黎

遲啲出唔緊要，但係唔好停咗個故

假如今次停咗，咁下次見到你啲故仲睇唔睇好

文呢?

遲啲出都冇所謂 最緊要唔好爛尾

遲出好喇 唔好唔寫

我接受到你遲出
但係你咪撚停呀

留名先，等op出文先睇

咪撚爛尾呀

等你

唔好爛尾
等

等，唔好爛

唔好爛尾

多謝大家咁支持
好，咁我一得閒就會即刻出

支持樓主 加油繼續出

咪爛尾啊

加油 U of stress and tension係辛苦d
利申過來人

有得呢個諗法就爛硬都得啦

推呀，唔係而家先爛呀嘛

唔好爛呀屌你

支持

留名，快啲出文

樓主慢到冇人幫手推

sor吖，最快都要聽日先可以繼續出

冇文就冇動力推

唔緊要 追過魔瞳表示輕鬆

已比想像中快 支持

唔好爛尾呀

現在看來卻是有必要先搞清楚整件事情的來龍去脈。

“小月，你話我扔低你....係咩意思？我喺係咩情況之下扔低你？”

她輕輕皺眉，猶豫了片刻，接著道：“其實我都唔係好清楚，我淨係記得嗰陣時我去左凌巧兒身邊做卧底，跟住有一晚就突然冇左意識，之後....”

“之後點吖？”

“之後就冇啦，我再恢復意識既時候已經係一百年之後。”

我思索了一會，嘗試從中理出一點頭緒。

我疑惑道：“你話你某一晚突然失去左意識，咁你最後既記憶係咩？”

她回道：“我最後既記憶....應該係....”

我知道她是在擔心我可能還沒知道那件事，因此才吞吞吐吐，不過這也是小月的特色嘛。

我微微一笑，說道：“你講出黎啦，無論我經歷左未都好，都冇所謂。”

她點點頭，道：“我最後既記憶係凌巧兒叫我做凌月既嗰一日。”

我心中一震，這豈不是我剛經歷完的事嗎？如此一來，是不是代表我回去之後便是小月失去意識的日子？

我心中頓時揪了一下，忐忑不安。

本來我是不會與未來的人講述現世的事情，但現在卻要破例一次。

“其實...我現世既時間點就係姐姐叫你做凌月既嗰一日。”

她似乎亦顯得有點驚訝，嘴唇不住氈抖，過了一會才開口道：“咁即係...”

“唔係。”我撫摸一下她的臉頰，道：“我唔會扔低你。”

話是這麼說，但我真的能做到嗎？

她勉為其難地點點頭，顯然不太相信我所說的話。

我嘗試擠出一個微笑，接著道：“另外...”

“噓...”她示意我停止說話，續道：“我地可唔可以唔好再講呢樣野，你就簡簡單單咁陪我傾下計，好冇？”

我愣了一下，但最後還是微笑點頭，道：“梗係可以啦。”

她抬起頭來，凝視著我，雙眸流光溢彩，爛若辰星，眼神裡同時擁有凌月的堅定，小月的羞澀。我這才發現，她雖是小月，但和當年的她已不盡相同，少了一分青澀，多了一分成熟。

我心下突然一疼，苦笑一下，感嘆著歲月的無情。二百年的流逝，不僅改變了她的容貌，也帶走了她的純真。

“羽哥哥。”語氣間也不像以往直率無邪，反倒有些撒嬌的意味。

話音未落，她已經爬到床上，霸佔了床褥的一半。

“你...你做咩吖？”我尷尬地笑了笑

“我想比你感受一樣野。”

接著便二話不說拿起我的手臂，我對她的舉動有點不知所措。

“你到底...想做咩吖？”我繼續尷尬地微笑著

下一瞬間，她以行動來作出回應。

她把我的手掌放在自己的胸口上！

我立時面紅耳赤，下意識地把手掌抽回。可惜她把我的手臂抓得死死的，我根本不能動彈半分。

“喂..小月...你...你做咩吖！”說話期間依然努力地抽回手掌

她低下頭來，臉頰有些發紅，羞澀道：“唔..唔好誤會，我只係想你感受下。”

她不說還好，說了我更覺得難為情，現在我真的能確確實實地感受到那溫暖柔軟的觸感。

我感到自己的心跳不停加速，但同一時間，我的手心也傳來類似的律動，十分相似的頻率，彷彿與我的心臟有種看不見的連結。

此刻，我終於明白了。

她想讓我感受的並不是那些污穢的思想，而是她的心跳。

“噗噗噗噗.....”心跳十分瞬速，這表示她也處於緊張的狀況

“噗噗...噗..”心跳開始緩慢起來，證明她已慢慢放鬆起來

“你感唔感受到呀？”她說道，語氣十分平靜

我也放鬆起來，微笑道：“嗯，感受到。”

直到現在，她的心跳頻率已經回復到正常水平，就如平常一樣。

她續道：“我以前一直都好想知道心跳係咩一回事，雖然以前因為程式上允許我產生心跳既感覺同反應，但其實我一直以黎都覺得好唔真實，明明我左邊心口會有跳動既感覺，但係每當我一摸落去，就會發覺根本就咩都冇。直到我有左呢個身體，我先知道原來真正既心跳係咁樣既。”

雖然她以前是一個人工智能，但在思想上卻是一個完整的人類。

我“嗯”了一聲。

“羽哥哥...”她說道：“咁依家既我，係咪同你一樣，係一個人類？”

這個問題十分複雜，她擁有一個完整的思想，現在甚至擁有一個血肉之軀，在情在理也是一個人類，可是她畢竟不是由正常人類生產的過程來到世上，那還算是一個人類嗎？

在哲學或形上學層面上，大概沒有人能給出一個解答。但在我心中，早已有一個答案。

我微笑道：“就算係喺二百年前，你喺我心目中都係一個完完整整既人類。”

雖然讀者數已大不如前，但我都仲係好想至少寫埋仙女教條線個結局，因為嗰個結局我真係好想寫出黎

係文呀！

唔好寫埋呢條線就完呀我唔介意等架

個故你想寫幾大就寫埋佢啦

寫埋佢啦樓主

+1

仲係到

寫埋啦

仲係到啊
日日都睇你幾時出文架

系到架

係到呀

唔係咁架我等佢你同小月月架

有文自然會上水

小月月都好須要你地既支持

小月月變左真人咪姐係可以。。。
有冇得推post加速阿

pishhhhh

寫到個位係你想完為止！

邊到大不如前

仲多過以前啊

新讀者留名 才子巴打唔好放棄

有追緊架

有追架！

無少過呀，傻仔

大師兄返嚟啦

有文

有文呀 巴打唔好俾佢停

文呀

多謝！

明明之前成400正皮喎
不過anyway,一定會寫埋我想寫既野

Pish

追緊

輕推
今日應該都會有文

因為無文所以無人入黎放低正皮

她表現得有些驚訝，把我的手臂抓得更緊。

我續道：“其實我覺得，人之所以為人，並唔係在乎於佢有冇一個正常人既身體，亦唔係在乎於佢係點樣創造出黎，而係在乎於佢有冇一顆人類既心靈。”

“人類既心靈？”

“嗯，如果你叫我比一個確實既定義你，對唔住，我比唔到，我相信世上亦都冇人比到一個公認既定義，我地只可以憑經驗同感覺去理解，而喺我既感覺入面，你絕對擁有一顆人類既心靈。”

我收回放在她胸口上的手掌，然後把手放在她左手手背上，說道：“你既故鄉，即係現世五百年之後既未來，嗰時強人工智能啱啱取得突破性既進展，所以你哥哥就係我地人類制造出黎既第一個人工智能，而你就係第二個，你仲記唔記得吖？”

她點點頭，輕聲道：“記得。”

“但係你又知唔知，喺現世一千年之後既未來，即係你時代既五百年之後，嗰陣時既人工智能同人類一樣，都享有人權，可以自由選擇自己既職業，自由戀愛。亦都因為人類同人工智能既合作，令到科技同文化取得劃時代既進展。你估下，喺嗰個年代，地球既科技去到咩程度？”

她想了一會，接著道：“唔通已經可以派人去探索另一個恆星？”

我搖搖頭，道：“你太睇小我地啦。”

她再想了片刻，說道：“唔通已經可以進行大規模星際移民？”

如果以正常的思考方向去想，這是一個理智的答案，但她錯了。

我再次搖搖頭，道：“我地已經可以征服整個銀河系，成個銀河系都佈滿哂我地既殖民星球。”

她頓時瞪大眼睛，震驚道：“可以征服成個銀河系...！？咁咪即係...”

我點點頭，說道：“唔止可以以無限接近光速既速度飛行，仲有好多你意想不到既新理論同科技。”

“有咩可能....明明喺我既年代都只係勉強可以派無人機去探索最近既另一個恆星....短短五百年有咩可能....”

“呢個就係因為有你地同我地人類一齊合作先可以做到既野。”

她依然抱有些懷疑，說道：“但係如果咁樣....我地人工智能又聰明過你地，又好打過你地，又唔會死，毫無疑問一定比你地優越，咁喺物競天擇既原則下，你地人類應該會被淘汰先啱架，有咩可能仲可以和平共處？”

我微微一笑，說道：“呢個就係重點，就係因為你地同我地一樣，擁有一顆人類既心靈，識得理解我地既文化。當然，嗰個時代都仲係有不公，有勾心鬥角，但整體黎講都仲係可以和平共處到。”

說到這裡，我突然想起現世的一些科學家，預言家都曾預言人工智能的出現會令世界產生科技爆炸，科技發展速度將會超乎想像，但同時人類亦會被人工智能所勞役或淘汰。

但我可以肯定告訴他們，他們只說對了一半。的確，世界會發生科技爆炸，但人類卻不會被勞役或淘汰。他們的預言之所以出錯，歸根究底是因為他們沒有考慮到人工智能也擁有人性這一點。

係度，有文

如果去時空旅行到返現實只係一瞬間嘅事
點解唔可以瘋狂去唔同timeline
直至搵出真相同解決方法先返去

有三篇文 神蹟

有文，推呀

係文呀

巴打唔好棄文啦！

輕輕一推

有文啦

推 好睇

又有文
點解樓主講完差d出唔到之後反而好似勤力左

咁啱得閒姐

月月

又lived

一日追到live

小月係現世500年創造，返黎現世再係現世200年有左人類的身體？

咁複雜既

btw突然醒起好耐冇分章節

btw點解好似冇咩人討論劇情咁，係咪冇咩討論價值

其實好似有d bug(? 如果小月既故鄉係現世500年後 咁佢竟然響現世到200年之間得到人類身體？
即係1-200年後既科技仲先進過500年後？
定呢個係令孤羽帶小月翻現世引起既蝴蝶效應 令現世科技發展速度更加一日千里？

可能係仙女俾左個人嘅身佢

主角去未來見到既事必然發生（拋低小月），暫時單一時間線
但睇劇情好似就快要推翻呢個設定
如果主角返現世冇拋低佢令時間軸有分歧，咁邊個軸先係真

三個鐘live咗 好好睇呀

最快應該要星期三先有文

推，慢慢黎啦，唔急

睇完太耐 特別有印象既野唔係依度
所以搭唔到嘴討論

唔好爛尾 仲追緊

正評左 因為線索唔係太多，暫時只係知四維度外的生命體比故入面既人勁，而四維度的人的科技力都應該比故時間1000年的人高外，其他都不明，所以巴打快d出文

星期三已到

冇文

巴打唔通都識穿越時空

下，今日已經星期三啦喎，你訓左兩日?

原來掛住睇無俾正皮 啱啱㩒咗了

Live 左

自二膠睇錯日曆

正評完都冇文

等文中

推一下

sor吖，今日可能都未必出到

唯有繼續等

個故有幾長左右？

星期四了

頂住唔好爛尾呀

加油呀羽哥哥

留名支持小月

原來你仲有寫
之前爆左見你一排係update 以為棄左
今日咁岩見到推返上黎

加油，有人睇

加油，唔爛尾實撐你

Live

又冇文
日日都上黎叫一次架啦

“你講真既？人工智能真係可以自由戀愛，真係可以同人類和平共處？”她的雙眼充滿光彩，充滿希望和期待。

我微微點頭，道：“係真架，你唔係信唔過我呢個情報販賣員既專業下嘛，我都未收你錢添吖。”

她似是靈機一動，心裡浮現出一個想法，說道：“既然係咁，不如就等我帶你參觀下呢到，就當係呢個情報既報酬。”

這確實是個不錯的提議，我也想認真看一看這個地方，二百年的光陰到底在它身上留下了什麼痕跡。於是便微笑道：“好吖。”

如是者，我們便走出酒店，到處參觀一下這個小鎮。這裡算是北威爾斯的一個小鎮，面積不大，而且到處都是鄉村式的設計，隱去了大城市的喧囂繁忙，倒是一片寧靜的世外桃園。

走著走著，我突然想起一個問題。

“係呢，你呢一百年黎...係咪一直住喺呢個地方？”

“係吖，一百年黎我每日都會返黎呢到，就好似我既屋企咁...”話語間似是帶點悲涼

我苦笑一下，續道：“我聽講呢到係呢個時代既一個鬼城，到底發生左咩事？”

她愣了一下，接著道：“我唔想比人騷擾呢個地方，所以就利用我既能力，將呢到塑造成一個生人勿近既鬼城。”

我心裡頓時百感交集，既高興亦心酸，高興在於她還記得這個屬於我們的回憶，心酸在於她這一百年來的孤寂。

她笑了笑，道：“好彩喺我失去意識既一百年間，呢到都冇咩大變化，所以你睇下，呢到同二百年前都冇咩分別架。”

的確，這裡和記憶中的洛辛並無大變化，依然是熟悉的街道，熟悉的餐廳，熟悉的郵局，只是早已荒廢多年，人去樓空。

我停下腳步，看著她，說道：“多謝你。”

她雖覺些疑惑，但最終還是微笑搖頭。

過了片刻，她突然說道：“羽哥哥...”

她的聲調十分羞澀可愛，我心下一甜，便柔聲道：“咩事呀？”

她低下頭來，左看右望，猶豫了好一會，終於開口道：“羽哥哥你...中唔中意我呀？”

我輕皺眉頭，心裡甚是疑惑，這個問題到底是什麼意思。

我猶豫片刻，接著說道：“梗係中意啦，點會唔中意呀？”

“係...係邊一種中意？”

我心下一震，似是有種不祥的預感，於是便尷尬地笑了笑，回道：“中...中意咪中意囉，邊有分邊種中意架...哈哈...”

她臉上的喜悅逐漸冷卻下來，但隨即勉強擠出一個笑容，說道：“咁...如果我要你留低陪我，你肯唔肯呀？”

我嘆了口氣，回道：“我唔屬於呢個時代，又點可以留喺到呢？”

“咁我呢？”她說道：“我都一樣唔屬於現世，但都同你一齊生活左七年，喺呢個時代更加生活左一百年。”

我一時語塞，無言以對，她說的話其實不無道理。

她嘆了口氣，說道：“係咪因為凌巧兒？”

果然，還是瞞不住她，畢竟，她是這世上最了解我的人。

我苦笑一下，道：“係，你果然係呢個世上最了解我既人。”

“羽哥哥...我到底有咩比唔上佢，我依家已經有一個人類既身體，我到底仲有咩比唔上佢！”她強忍著淚水道

這話如重 般打在我心上，其實我早已感受到她的心意，只是一直不願意承認而已。但如今也不由得我再逃避。

“小月，無論你係機械人定人類，二百年前定係依家，我對你都唔會變。”

“唔會變....係，我永遠都只係你既一個助手，一個僕人。”

“唔係，你係我家人，係我妹妹。”

她苦笑一下，道：“你當我係妹妹，但我從來冇當過你係哥哥，因為你冇資格，你話我係世上最了解你既人，但偏偏你就係世上最唔了解我既人。”

我心下一涼，低下頭來，說道：”對唔住。”

她收起眼淚，道：“你唔洗講對唔住，其實我喺二百年前就已經知道今日既結果，因為我係最了解你既人。”

我伸手想抹去她臉上的淚痕，豈料她卻一手擋下。

“你返去啦，呢到唔屬於你。”接著她便轉身離去

“你要去邊呀？”

“我喺到等左一百年，就係為左等一個希望，一個答案，依家等到啦，自然就要離開。”

我皺起眉頭，說道：“我會諗辦法令你唔會失去意識。”

她停下腳步，回道：“你知道咁係冇可能，如果你咁做，豈不是抺殺左我呢一百年既存在。”

她說得對，這是時間旅行最殘酷的原則，沒有人能改變未來，扭轉自然法則。

但我討厭這個法則，難道真的沒法扭轉嗎？

有文了！

苦等兩日，終於有文

之前唔係一開始就改變過一次咩
個變左做醫護人員救番個司儀

可唔可以帶埋新小月去舊時代？

終於有文

推啊！

文

羽哥哥

推post

睇個故睇到好似睇劇咁 好正
不過傾計咁part好似長咗啲 悶咗少少

終於有文，真係感動香港

聽日可能會出到

第七章

我帶著沉重的心情回到現世，今天依然是小月被稱作凌月的日子，也是她聲稱自己失去意識的日子。

我坐下來，靜心細想該如何補救，儘管我知道機會渺茫，但要我什麼也不做，接受命運的擺落，我卻是無論如何也辦不到。

思前想後，此刻唯一可以做的便是到未來去查出事件的真相，雖然按照單一時間線的原則，即便我從未來得知事情的來龍去脈，也不能改變既定的事實，但無論如何也要拼一拼。

正當我打算穿越到未來時，一把聲音從背後傳來。

“令狐羽。”我認出聲音的主人是李亞賢

我心下一震，額上流出幾滴冷汗，我的房間位於總部的頂層，防衛嚴密，即便是會長也不可能無聲無息地出現在這裡。

我嘗試保持冷靜，道：“你點解會喺到？”

他微微冷笑，神色現出一點高傲，與以往沉穩成熟的形象大相徑庭，他說道：

“你應該已經知道哂啦，使者。”

“知道d咩吖？”

“唔好扮野啦，我講緊關於仙女既事。”

我微笑一下，試圖掩蓋心裡的震驚，道：“你講仙女教？我梗係知啦，我地唔係派左小月去做卧底咩？”

他冷冷一笑，道：“我講既唔止係仙女教，係再深入d，比如話，四維空間。”

他到底是什麼人，又是怎麼知道這些事的呢？

此刻，我選擇沉默不語。

“你知唔知我係點樣入到黎？”他續道：“平面世界既所有門鎖，防衛措施，喺一個三維既人面前都只係形同虛設。”

我瞪大眼睛，驚訝道：“你都係其中一個惡使...？”

他大笑起來，笑聲如鬼魅般直通人心。

“惡使？哈哈...”他續道：“唔該你唔好攞啲低等生物黎同我比。”

低等生物...？他的言語間似乎十分不屑，不，他的口吻不止是不屑。

“你...你係仙女？”

終於有！推

有冇人可以提下我邊個叫李亞賢

好似係會長個助手

新讀留名

成日見到李亞賢個名都有李亞男個皮出現

個樣

Push

“仙女？”他輕皺眉頭，續道：“其實我一直都唔係好中意呢個稱呼，不過是但啦，你中意點叫就點叫。”

“唔係...冇可能，如果你係屬於四維世界既人，我冇可能會見到你。”

情況就如一個三維世界的人不可能被一個平面人所看見一樣。

他拍一拍自己的衣服，看看自己的身體，接著道：“你講呢個身體？”

他續道：“呢個當然唔係我真正既身體，佢只係我喺三維世界既投影。”

雖然他的說法能自圓其說，但我依然抱有些懷疑。我冷笑一下，道：“就憑一句說話，你就想我信你？”

他能無聲無息地進入這裡，若然說他是惡使我倒是沒有質疑，但如果說他是仙女也未免太過了。

他抱頭沉思，但臉上卻掛著一絲笑意，過了片刻，他說道：“咁吖...如果你要證明既話，可能要受少少皮肉之苦架喎。”

“皮肉之苦？...”話音未落，他卻突然消失得無影無踪。

空氣彷彿沉重起來，房間變得異常局促。時間一分一秒過去，但我並不能安心下來，因為我知道他就在我身邊。

突然，我右邊胸口處傳來一陣劇痛，心臟彷彿硬生生被人抓住一般，而且越抓越緊。

劇痛難當，我忍不住單膝跪下來，捂著心口。隨著時間流逝，血液開始停止流動，腦部出現缺氧的感覺，意識漸漸變得模糊。

正當我快要倒地時，施加在心臟的壓力突然消失。我如魚得水般貪婪地呼吸著新鮮空氣，過了片刻，心律開始回復正常，難受感也隨之而消失。

“唔好怪我，係你自己要證明。”此時，他已從新出現在眼前

他剛才所做的事情並不複雜，簡單來說，一個平面人(假設他擁有器官)，他的心臟必然會顯現在一個三維人面前，此時你只要伸手去捏住他的心臟，在他看來就是被不知名東西捏著心臟一樣。

雖然已不如剛才痛苦，但暈眩感依然殘存，我有氣無力道：“你究竟想點？”

他笑道：“唔好講到我想害你咁，相反，我係黎幫你既。”

“幫我？”

他點點頭，接著扶起我，續道：“凌月既事，我可以幫到你。”

我霎時倒抽一口涼氣，雖然不能確定他是仙女，但無論如何，他肯定殊不簡單。

“你可以點幫到我？”我倒是想聽一聽他的說法

“我冇打算話你知，如果你信我係仙女，你就應該相信我有咁既能力，如果你唔信既，咁就當我今日冇黎過。”

說畢，他便轉身離開了。

今晚可能再出

正 終於有文

有文呀，推

等u！

加油 中秋節快樂

文啊 中秋禮物

sor,出唔到

中秋節快樂 多謝一直以黎既支持

新讀者幫推

繼續推

咩料 仙女教搞到小月咁樣，而家仙女本人又走返出嚟話幫佢

推啊

推啊！好心急

推下

Lm

小月啊

Support

加速

F5

再推

仲未有文

羽哥蹤已失

羽哥哥係咪去咗未來返唔到啦

二百年後 再出文～

返唔到現世？

新讀Lau ming

羽哥哥已死?

樓主表示二百年後再一起，應該不怕旁人不服氣

然而讀者盼了廿個十年仍然未捨棄

咁快就要掉西瓜

返來囉~ 樓主

樓主係咪已棄故

樓主去左200年後出文

唉。。尾

我去左二百年後睇
樓主都係冇出文

屌你深潛 搵人去科大刮佢出黎

人呢？

唔通今次就係我人生第一次目擊人棄故 ?

樓豬返唔撚到現世

而

可能樓主掛住溫mid term

多謝各位仲留意住個post,唔好意思，最近真係比較忙，可能遲啲先會再出到

返到現世啦!

差啲唔記得左呢個故

通常係棄故先兆

幾時有故睇

唉

LM

又冇故,好失望

唉 ....
幾時先再有得睇

完

想要多啲

返黎未

樓主忙完未

追完文留名

留名睇1001都冇故

慘 仲未有

忙完未啊

對唔住各位
其實已經唔係忙唔忙既問題
而係已經寫唔返之前既感覺，咁樣寫出黎都唔會好
所以我決定暫時唔寫住啦

好多謝咁多位支持小弟既巴絲
亦都好對唔住成日要大家等
有緣再見啦咁多位

嗯

真係爛尾

屌你爛尾

收尾唔靚, 結局唔特別, 都唔係最差.
對於一個故事嚟講, 完成唔到先至係最差嘅故事.

又一個半途而廢了.又一名失敗人士.

爛尾

樓豬棄故

好失望

心鳩淡

屌